壯陽的男人沒有錯 - 陶傑

因中央台「舌尖上的中國」美食強力推介，傳男人食了，可以補腎壯陽，前殖民地香港由英國人劃下的米埔自然保護區，遭大陸中國大媽大叔進入，在泥灘爭捕一種叫做彈塗魚的生物，破壞候鳥生態，香港本土觀鳥人士譁議。
首先中國男人到了中年，為何個個都關注「壯陽」和「補腎」？不怪中男，責任首先在中國農村大量美貌少女湧入城市，進駐夜總會、K場、電視新聞主播室，為創造中國酒肉GDP的中國男人提供了太多的飼料。
中國社會經濟結構：除非生下來就是王思聰，二十一歲可擁有遊艇私人飛機，罕有的有一個成功爭氣的百億的爸，百份之九十九九，中國的男青年在血氣方剛不必壯陽的時候，要為工資事業打拼，掘得第一桶金，公司上市，兼取得加拿大籍再回流，至少年過半百。
此時誰都想將失去的，用金錢追償回來，於是酒店賓館的VIP房大旺：在大陸，進入飲食或娛樂的一個VIP房，必聞到一陣很古怪的中國味道：空氣中有五糧液濃厚的酒精份子，凝結在通風不佳積聚的冷氣（大陸叫空調）殘餘之中，地毯吸索過許多層嘔吐物，乾了又添加。就像三千年燦爛文化之積聚，這些二鍋頭茅台五糧液法國紅酒散發的空氣份子和地毯乾凝多層書記國企總裁或民企上市公司高層交相乾杯大醉後的穢物，互相滲透，久而不散，就變成了GDP的味道。
聞到這股味道，再看見街上李冰冰范冰冰湯唯高價代理的化妝品廣告，中國一省的美女比半個歐洲的靚鬼味加起來還多，你就知道中國太多中年男人急須補腎壯陽。
導致中國人獵殺老虎取鞭，開拓非洲，亦須犀牛角補腎，野生動物遭殃。這一點，我怪「本草綱目」的李時珍——他當年著書時，若多加一發現，告訴中國人：身毒國的老鼠，佐以青島啤酒可以壯陽，今日印度總理訪華，就可以簽署印度中國旅遊協議，放大量中國人過去協助平衡印度當前全國超過五百億隻老鼠的禍患。
總好過都湧去巴黎羅浮宮。因為看過蒙娜麗莎兼在前拍過Selfie，據我所知是不會令一個中年男人金槍不倒的。
最後是怪美國人沒有盡責，當中方聲稱沒有適合的美國貨購入減少順差，川普沒有將威而鋼（Viagra）的銷售加入談判貨單，順便自己在電視上即「啪」兩顆，下令中央新聞台必須播。這樣就可以拯救非洲犀牛和米埔的小生物。
不，中國永遠沒有錯，渴望壯陽的老男人更沒有錯。

我都想有個爭氣的爸爸 陶傑又撚狗

老鼠嗰Part我懷疑陶傑睇唔少連登 好似有人話如果食老鼠壯陽，中國人都會義不容辭食鳩曬佢

地毯吸索過許多層嘔吐物，乾了又添加。就像三千年燦爛文化之積聚

今 晚 尖 沙 咀 有 六 四 晚 會

LIHKG @ Android

這些二鍋頭茅台五糧液法國紅酒散發的空氣份子和地毯乾凝多層書記國企總裁或民企上市公司高層交相乾杯大醉後的穢物，互相滲透，久而不散，就變成了GDP的味道。

唔想呢種「GDP嘅的味道」趕客 <--GDP

GDP的味道

19才子真係好19

萬里長城滿虧佬

我有十隻手指